# Wat kan u doen om Cloudflare te weerstaan?

| 🖼 | 🖼 | 🖼 |
| --- | --- | --- |
| ![](../image/matthew_prince_teen.jpg) | ![](../image/matthew_prince.jpg) | ![](../image/blockedbymatthewprince.jpg) |


"Matthew Browning Prince (Tvitero @eastdakota)", naskita la 13an de novembro 1974, estas la ĉefoficisto kaj kunfondinto de Cloudflaron.

Danke al lia riĉa paĉjo, "John B. Prince", li ĉeestis la Universitaton de Ĉikago Leĝlernejo kaj Harvard Komerclernejo.
Princo instruis Interretan leĝon kaj estis specialisto pri kontraŭ-spamaj leĝoj kaj Fraŭdo-esploroj.


"*I’d suggest this was armchair analysis by kids – it’s hard to take seriously.*" [t](https://www.theguardian.com/technology/2015/nov/19/cloudflare-accused-by-anonymous-helping-isis)

"*That was simply unfounded paranoia, pretty big difference.*"  [t](https://twitter.com/xxdesmus/status/992757936123359233)

"*We also work with Interpol and other non-US entities*" [t](https://twitter.com/eastdakota/status/1203028504184360960)

"*Watching hacker skids on Github squabble about trying to bypass Cloudflare's new anti-bot systems continues to be my daily amusement.* 🍿" [t](https://twitter.com/eastdakota/status/1273277839102656515)


![](../image/whoismp.jpg)

---


<details>
<summary>klik my

## Webwerf verbruiker
</summary>


- Sê vir hulle dat hulle nie Cloudflare moet gebruik as die webwerf waarvan u hou, gebruik maak van Cloudflare nie.
  - Huil op sosiale media soos Facebook, Reddit, Twitter of Mastodon maak geen verskil nie. [Aksie is harder as hashtags.](https://twitter.com/phyzonloop/status/1274132092490862594)
  - Probeer kontak met die eienaar van die webwerf as u uself nuttig wil maak.

[Cloudflare gesê](https://github.com/Eloston/ungoogled-chromium/issues/783):
```
Ons beveel aan dat u die administrateurs kontak vir die spesifieke dienste of webwerwe waarmee u probleme ondervind en u ervaring sal deel.
```

[As u nie daarvoor vra nie, weet die eienaar van die webwerf nooit die probleem nie.](../PEOPLE.md)

![](../image/liberapay.jpg)

[Suksesvolle voorbeeld](https://counterpartytalk.org/t/turn-off-cloudflare-on-counterparty-co-plz/164/5).<br>
Het u 'n probleem? [Verhoog nou jou stem.](https://github.com/maraoz/maraoz.github.io/issues/1) Voorbeeld hieronder.

```
U help net met korporatiewe sensuur en massa toesig.
http://crimeflare.eu.org
```

```
U webblad is in die privaat-ommuurde tuin van CloudFlare.
http://crimeflare.eu.org
```

- Neem 'n bietjie tyd om die privaatheidsbeleid van die webwerf te lees.
  - as die webwerf agter Cloudflare staan ​​of die webwerf dienste gebruik wat aan Cloudflare gekoppel is.

Dit moet verduidelik wat die "Cloudflare" is, en vra toestemming om u data met Cloudflare te deel. As u dit nie doen nie, kan dit vertrouensbreuk veroorsaak en moet die betrokke webwerf vermy word.

['N Aanvaarbare voorbeeld van privaatheidsbeleid is hier](https://archive.is/bDlTz) ("Subprocessors" > "Entity Name")

```
Ek het u privaatheidsbeleid gelees en ek kan nie die woord Cloudflare vind nie.
Ek weier om data met u te deel as u voortgaan om my data aan Cloudflare te stuur.
http://crimeflare.eu.org
```

Dit is 'n voorbeeld van privaatheidsbeleid wat nie die woord Cloudflare het nie.
[Liberland Jobs](https://archive.is/daKIr) [privacy policy](https://docsend.com/view/feiwyte):

![](../image/cfwontobey.jpg)

Cloudflare het hul eie privaatheidsbeleid.
[Cloudflare hou van doxxing mense.](https://www.reddit.com/r/GamerGhazi/comments/2s64fe/be_wary_reporting_to_cloudflare/)

Hier is 'n goeie voorbeeld vir die aanmeldingsvorm van die webwerf.
AFAIK, zero webwerf doen dit. Sal u hulle vertrou?

```
Deur op "Registreer vir XYZ" te klik, stem u in tot ons diensvoorwaardes en privaatheidsverklaring.
U stem ook in om u data met Cloudflare te deel en stem ook in tot cloudflare se privaatheidsverklaring.
As Cloudflare u inligting lek of u nie toelaat om met ons bedieners te verbind nie, is dit nie ons skuld nie. [*]

[ Teken aan ] [ ek stem nie saam nie ]
```
[*] [PEOPLE.md](../PEOPLE.md)


- Probeer om nie van hul diens gebruik te maak nie. Onthou dat u deur Cloudflare dopgehou word.
  - ["I'm in your TLS, sniffin' your passworz"](../image/iminurtls.jpg)

- Soek na 'n ander webwerf. Daar is alternatiewe en geleenthede op die internet!

- Oortuig jou vriende om Tor daagliks te gebruik.
  - Anonimiteit moet die standaard van die oop internet wees!
  - [Let daarop dat die Tor-projek nie van hierdie projek hou nie.](../HISTORY.md)

</details>

------

<details>
<summary>klik my

## Byvoegings
</summary>

- Gebruik een van hierdie byvoegings hieronder as u blaaier Firefox, Tor Browser of Ungoogled Chromium is.
  - As u ander nuwe byvoegings wil byvoeg, vra dit eers.


| Naam | Ontwikkelaar | Ondersteuning | Kan blokkeer | Kan in kennis stel | Chrome |
| -------- | -------- | -------- | -------- | -------- | -------- |
| [Bloku Cloudflaron MITM-Atakon](../subfiles/addon/bcma.md) | #Addon | [ ? ](http://crimeflare.eu.org/) | **Ja**     | **Ja**     |  **Ja** |
| [Ĉu ligoj estas vundeblaj al MITM-atako?](../subfiles/addon/ismm.md) | #Addon | [ ? ](http://crimeflare.eu.org/) | Geen     | **Ja**     |  **Ja** |
| [Ĉu ĉi tiuj ligoj blokos Tor-uzanton?](../subfiles/addon/isat.md) | #Addon | [ ? ](http://crimeflare.eu.org/) | Geen     | **Ja**     |  **Ja** |
| [Block Cloudflare MITM Attack](https://trac.torproject.org/projects/tor/attachment/ticket/24351/block_cloudflare_mitm_attack-1.0.14.1-an%2Bfx.xpi)<br>[**DELETED BY TOR PROJECT**](../HISTORY.md) | nullius | [ ? ](../tool/block_cloudflare_mitm_fx), [Link](http://crimeflare.eu.org/) | **Ja**     | **Ja**     |  Geen |
| [TPRB](http://sw.nnpaefp7pkadbxxkhz2agtbv2a4g5sgo2fbmv3i7czaua354334uqqad.onion/) | Sw | [ ? ](http://sw.nnpaefp7pkadbxxkhz2agtbv2a4g5sgo2fbmv3i7czaua354334uqqad.onion/) | **Ja**     | **Ja**     |  Geen |
| [Detect Cloudflare](https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/detect-cloudflare/) | Frank Otto | [ ? ](https://github.com/traktofon/cf-detect) | Geen     | **Ja**     |  Geen |
| [True Sight](https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/detect-cloudflare-plus/) | claustromaniac | [ ? ](https://github.com/claustromaniac/detect-cloudflare-plus) | Geen     | **Ja**     |  Geen |
| [Which Cloudflare datacenter am I visiting?](https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/cf-pop/) | 依云 | [ ? ](https://github.com/lilydjwg/cf-pop) | Geen     | **Ja**     |  Geen |


- "Decentraleyes" kan die verbinding met "CDNJS (Cloudflare)" stop.
  - Dit voorkom dat baie versoeke netwerke bereik, en dien plaaslike lêers om werwe nie te breek nie.
  - Die ontwikkelaar het geantwoord: "[very concerning indeed](https://github.com/Synzvato/decentraleyes/issues/236#issuecomment-352049501)", "[widespread usage severely centralizes the web](https://github.com/Synzvato/decentraleyes/issues/251#issuecomment-366752049)"

- [U kan ook Cloudflare-sertifikaat van u Sertifikaatowerheid (CA) verwyder of wantrou.](https://www.ssl.com/how-to/remove-root-certificate-firefox/)

</details>

------

<details>
<summary>klik my

## Webwerf-eienaar / web-ontwikkelaar
</summary>


![](../image/word_cloudflarefree.jpg)

- Moenie Cloudflare oplossing, Periode, gebruik nie.
  - Jy kan beter doen as dit, of hoe? [Hier is hoe u intekeninge, planne, domeine of rekeninge van Cloudflare kan verwyder.](https://support.cloudflare.com/hc/en-us/articles/200167776-Removing-subscriptions-plans-domains-or-accounts)

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/htmlalertcloudflare.jpg) | ![](../image/htmlalertcloudflare2.jpg) |

- Wil u meer klante hê? Jy weet wat om te doen. Wenk is "bo lyn".
  - [Hallo, u het geskryf "Ons neem u privaatheid ernstig op", maar ek het "Fout 403 Verbode anonieme volmag nie toegelaat nie".](https://it.slashdot.org/story/19/02/19/0033255/stop-saying-we-take-your-privacy-and-security-seriously) Waarom blokkeer jy Tor Or VPN? En waarom blokkeer u tydelike e-pos?

![](../image/anonexist.jpg)

- Die gebruik van Cloudflare verhoog die kans op onderbreking. Besoekers kan nie toegang tot u webwerf hê as u bediener nie of Cloudflare af is nie.
  - [Het u regtig gedink Cloudflare het nooit afgegaan nie?](https://www.ibtimes.com/cloudflare-down-not-working-sites-producing-504-gateway-timeout-errors-2618008) [Another](https://twitter.com/Jedduff/status/1097875615997399040) [sample](https://twitter.com/search?f=tweets&vertical=default&q=Cloudflare%20is%20having%20problems). [Need more](../PEOPLE.md)?

![](../image/cloudflareinternalerror.jpg)

- Die gebruik van Cloudflare om u "API-diens", "sagteware-opdateringsbediener" of "RSS-feed" te proxy, sal u kliënt benadeel. 'N Klant het u gebel en gesê: "Ek kan nie u API meer gebruik nie", en u het geen idee wat aangaan nie. Cloudflare kan u klante stilweg blokkeer. Dink jy dit is goed?
  - Daar is baie aanlyn-lesers en RSS-lesers. Waarom publiseer u RSS-feed as u nie toelaat dat mense inteken?

![](../image/rssfeedovercf.jpg)

- Het u 'n HTTPS-sertifikaat nodig? Gebruik "Let's Encrypt" of koop dit net by die CA-maatskappy.

- Het u 'n DNS-bediener nodig? Kan u nie u eie bediener opstel nie? Hoe gaan dit met hulle?: [Hurricane Electric Free DNS](https://dns.he.net/), [Dyn.com](https://dyn.com/dns/), [1984 Hosting](https://www.1984hosting.com/), [Afraid.Org (Admin verwyder u rekening as u TOR gebruik)](https://freedns.afraid.org/)
  - [Alternativoj al DNS](../subfiles/alternative/domaindns.md)

- Op soek na hosting diens? Slegs gratis? Hoe gaan dit met hulle?: [Onion Service](http://vww6ybal4bd7szmgncyruucpgfkqahzddi37ktceo3ah7ngmcopnpyyd.onion/en/security/network-security/tor/onionservices-best-practices), [Free Web Hosting Area](https://freewha.com/), [Autistici/Inventati Web Site Hosting](https://www.autinv5q6en4gpf4.onion/services/website), [Github Pages](https://pages.github.com/), [Surge](https://surge.sh/)
  - [Alternatiewe vir Cloudflare](../subfiles/alternative/cloudflare.md)

- Gebruik u "cloudflare-ipfs.com"? [Weet jy dat Cloudflare IPFS sleg is?](../PEOPLE.md)

- Installeer die webtoepassing-firewall soos OWASP en Fail2Ban op u bediener en stel dit behoorlik op.
  - Om Tor te blokkeer is nie 'n oplossing nie. Moenie almal straf net vir klein slegte gebruikers nie.

- Herlei of blokkeer gebruikers van "Cloudflare Warp" om toegang tot u webwerf te kry. En gee 'n rede as u kan.

> IP lys: "[Cloudflare se huidige IP-reekse](cloudflare_inc/)"

> A: Blokkeer hulle net

```
server {
...
deny 173.245.48.0/20;
deny 103.21.244.0/22;
deny 103.22.200.0/22;
deny 103.31.4.0/22;
deny 141.101.64.0/18;
deny 108.162.192.0/18;
deny 190.93.240.0/20;
deny 188.114.96.0/20;
deny 197.234.240.0/22;
deny 198.41.128.0/17;
deny 162.158.0.0/15;
deny 104.16.0.0/12;
deny 172.64.0.0/13;
deny 131.0.72.0/22;
deny 2400:cb00::/32;
deny 2606:4700::/32;
deny 2803:f800::/32;
deny 2405:b500::/32;
deny 2405:8100::/32;
deny 2a06:98c0::/29;
deny 2c0f:f248::/32;
...
}
```

> B: Herlei na waarskuwingsblad

```
http {
...
geo $iscf {
default 0;
173.245.48.0/20 1;
103.21.244.0/22 1;
103.22.200.0/22 1;
103.31.4.0/22 1;
141.101.64.0/18 1;
108.162.192.0/18 1;
190.93.240.0/20 1;
188.114.96.0/20 1;
197.234.240.0/22 1;
198.41.128.0/17 1;
162.158.0.0/15 1;
104.16.0.0/12 1;
172.64.0.0/13 1;
131.0.72.0/22 1;
2400:cb00::/32 1;
2606:4700::/32 1;
2803:f800::/32 1;
2405:b500::/32 1;
2405:8100::/32 1;
2a06:98c0::/29 1;
2c0f:f248::/32 1;
}
...
}

server {
...
if ($iscf) {rewrite ^ https://example.com/cfwsorry.php;}
...
}

<?php
header('HTTP/1.1 406 Not Acceptable');
echo <<<CLOUDFLARED
Thank you for visiting ourwebsite.com!<br />
We are sorry, but we can't serve you because your connection is being intercepted by Cloudflare.<br />
Please read http://crimeflare.eu.org for more information.<br />
CLOUDFLARED;
die();
```

- Stel Tor Onion Service of I2P op as u in vryheid glo en anonieme gebruikers welkom heet.

- Vra advies van ander Clearnet / Tor dubbele webwerf-operateurs en maak anonieme vriende!

</details>

------

<details>
<summary>klik my

## Sagtewaregebruiker
</summary>


- Discord gebruik CloudFlare. Alternatiewe? Ons beveel aan [**Briar** (Android)](https://f-droid.org/en/packages/org.briarproject.briar.android/), [Ricochet (PC)](https://ricochet.im/), [Tox + Tor (Android/PC)](https://tox.chat/download.html)
  - Briar bevat Tor-demoon, sodat u Orbot nie hoef te installeer nie.
  - Qwtch-ontwikkelaars, Open Privacy, het stop_cloudflare-projek sonder kennisgewing uit hul git-diens verwyder.

- Skryf in as u Debian GNU / Linux of enige afgeleide instrument gebruik: [bug #831835](https://bugs.debian.org/cgi-bin/bugreport.cgi?bug=831835). En as u kan, help om die pleister te verifieer en help die instansie om tot die regte gevolgtrekking te kom of dit aanvaar moet word.

- Beveel hierdie blaaiers altyd aan.

| Naam | Ontwikkelaar | Ondersteuning | Lewer kommentaar |
| -------- | -------- | -------- | -------- |
| [Ungoogled-Chromium](https://ungoogled-software.github.io/ungoogled-chromium-binaries/) | Eloston | [ ? ](https://github.com/Eloston/ungoogled-chromium) | PC (Win, Mac, Linux)  _!Tor_ |
| [Bromite](https://www.bromite.org/fdroid) | Bromite | [ ? ](https://github.com/bromite/bromite/issues) | Android  _!Tor_ |
| [Tor Browser](https://www.torproject.org/download/) | Tor Project | [ ? ](https://support.torproject.org/) | PC (Win, Mac, Linux)  _Tor_|
| [Tor Browser Android](https://www.torproject.org/download/) | Tor Project | [ ? ](https://support.torproject.org/) | Android  _Tor_|
| [Onion Browser](https://itunes.apple.com/us/app/onion-browser/id519296448?mt=8) | Mike Tigas | [ ? ](https://github.com/OnionBrowser/OnionBrowser/issues) | Apple iOS  _Tor_|
| [GNU/Icecat](https://www.gnu.org/software/gnuzilla/) | GNU | [ ? ](https://www.gnu.org/software/gnuzilla/) | PC (Linux) |
| [IceCatMobile](https://f-droid.org/en/packages/org.gnu.icecat/) | GNU | [ ? ](https://lists.gnu.org/mailman/listinfo/bug-gnuzilla) | Android |
| [Iridium Browser](https://iridiumbrowser.de/about/) | Iridium | [ ? ](https://github.com/iridium-browser/iridium-browser/) | PC (Win, Mac, Linux, OpenBSD) |


Die privaatheid van ander sagteware is onvolmaak. Dit beteken nie dat die Tor-blaaier 'perfek' is nie.
Daar is nie 100% veilig of 100% privaat op die internet en tegnologie nie.

- Wil u nie Tor gebruik nie? U kan enige blaaier met Tor-daemon gebruik.
  - [Let daarop dat die Tor-projek nie hiervan hou nie.](https://support.torproject.org/tbb/tbb-9/) Gebruik Tor Browser as u dit kan doen.
- [Hoe om Chromium met Tor te gebruik](../subfiles/chromium_tor.md)


Kom ons praat oor die privaatheid van ander sagteware.

- [Kies 'Firefox ESR' as u regtig Firefox wil gebruik.](https://www.mozilla.org/en-US/firefox/organizations/)
  - [Firefox - wagwoord vir spyware](https://spyware.neocities.org/articles/firefox.html)
  - [Firefox verwerp spraakvryheid, verbied spraakvryheid](https://web.archive.org/web/20200423010026/https://reclaimthenet.org/firefox-rejects-free-speech-bans-free-speech-commenting-plugin-dissenter-from-its-extensions-gallery/)
  - ["100+ stemme. Dit wil voorkom asof 'n sagteware-onderneming gevra word om by te hou ... sagteware is deesdae net te veel."](https://old.reddit.com/r/firefox/comments/gutdiw/weve_got_work_to_do_the_mozilla_blog/fslbbb6/)
  - [Uh, waarom wys Firefox my geborgde skakels in my URL-balk?](https://www.reddit.com/r/firefox/comments/jybx2w/uh_why_is_firefox_showing_me_sponsored_links_in/)
  - [Mozilla - Duiwel geïnkarneer](https://digdeeper.neocities.org/ghost/mozilla.html)

- [Onthou, Mozilla gebruik Cloudflare-diens.](https://www.robtex.com/dns-lookup/www.mozilla.org) [Hulle gebruik ook die DNS-diens van Cloudflare op hul produk.](https://www.theregister.co.uk/2018/03/21/mozilla_testing_dns_encryption/)

- [Mozilla het hierdie kaartjie amptelik van die hand gewys.](https://bugzilla.mozilla.org/show_bug.cgi?id=1426618)

- [Firefox Focus is 'n grap.](https://github.com/mozilla-mobile/focus-android/issues/1743) [Hulle het belowe om telemetrie uit te skakel, maar hulle het dit verander.](https://github.com/mozilla-mobile/focus-android/issues/4210)

- [PaleMoon / Basilisk-ontwikkelaar hou van Cloudflare.](https://github.com/mozilla-mobile/focus-android/issues/1743#issuecomment-345993097)
  - [Pale Moon se Archive Server het malware vir 18 maande gekap en versprei](https://www.reddit.com/r/privacytoolsIO/comments/cc808y/pale_moons_archive_server_hacked_and_spread/)
  - Hy haat ook Tor-gebruikers - "[Laat Tor vyandig wees. Ek dink die meeste webwerwe moet Tor vyandiggesind wees as hy die uiters hoë misbruikfaktor beskou.](https://github.com/yacy/yacy_search_server/issues/314#issuecomment-565932097)"

- [Waterfox het 'n ernstige probleem met 'telefone tuis'](https://spyware.neocities.org/articles/waterfox.html)

- [Google Chrome is 'n spyware.](https://www.gnu.org/proprietary/malware-google.en.html)
  - [Google profieleer u aktiwiteit.](https://spyware.neocities.org/articles/chrome.html)

- [SRWare Iron maak te veel telefone huisverbinding.](https://spyware.neocities.org/articles/iron.html) Dit maak ook verbinding met Google-domeine.

- [Brave Browser-witlys van Facebook / Twitter-opspoorders.](https://www.bleepingcomputer.com/news/security/facebook-twitter-trackers-whitelisted-by-brave-browser/)
  - [Hier is nog uitgawes.](https://spyware.neocities.org/articles/brave.html)
  - [binance geaffilieerde ID](https://twitter.com/cryptonator1337/status/1269594587716374528)

- [Microsoft Edge laat Facebook Flash-kode agter gebruikers se rug laat loop.](https://www.zdnet.com/article/microsoft-edge-lets-facebook-run-flash-code-behind-users-backs/)

- [Vivaldi respekteer nie u privaatheid nie.](https://spyware.neocities.org/articles/vivaldi.html)

- [Opera spyware vlak: uiters hoog](https://spyware.neocities.org/articles/opera.html)

- Apple iOS: [U hoef glad nie iOS te gebruik nie, veral omdat dit wanware is.](https://www.gnu.org/proprietary/malware-apple.html)

Daarom beveel ons slegs die bostaande tabel aan. Niks anders nie.

</details>

------

<details>
<summary>klik my

## Mozilla Firefox-gebruiker
</summary>


- "Firefox Nightly" sal inligting oor debugvlak na Mozilla-bedieners stuur sonder om dit uit te teken.
  - [Mozilla-bedieners doen Cloudflare](https://www.digwebinterface.com/?hostnames=www.mozilla.org%0D%0Amozilla.cloudflare-dns.com&type=&ns=resolver&useresolver=8.8.4.4&nameservers=)

- Dit is moontlik om Firefox te verbied om verbinding te maak met Mozilla-bedieners.
  - [Mozilla se gids vir beleidsjablone](https://github.com/mozilla/policy-templates/blob/master/README.md)
  - Hou in gedagte dat hierdie truuk dalk nie meer in die latere weergawe sal werk nie, want Mozilla hou daarvan om hulself op die witlys te plaas.
  - Gebruik firewall en DNS-filter om dit heeltemal te blokkeer.

"`/distribution/policies.json`"

>     "WebsiteFilter": {
> 		"Block": [
> 		"*://*.mozilla.com/*",
> 		"*://*.mozilla.net/*",
> 		"*://*.mozilla.org/*",
> 		"*://webcompat.com/*",
> 		"*://*.firefox.com/*",
> 		"*://*.thunderbird.net/*",
> 		"*://*.cloudflare.com/*"
> 		]
>     },


- ~~Rapporteer 'n fout op die tracker van mozilla en sê dat hulle nie Cloudflare moet gebruik nie.~~ Daar was 'n foutverslag oor bugzilla. Baie mense het hul bekommernisse gepos, maar die administrateur het die fout in 2018 versteek.

- U kan DoH in Firefox deaktiveer.
  - [Verander standaard DNS-verskaffer van Firefox](../subfiles/change-firefox-dns.md)

![](../image/firefoxdns.jpg)

- [As u nie-ISP-DNS wil gebruik, oorweeg dit om OpenNIC Tier2 DNS-dienste of enige van die nie-Cloudflare DNS-dienste te gebruik.](https://wiki.opennic.org/start)
![](../image/opennic.jpg)
  - Blokkeer Cloudflare met DNS. [Crimeflare DNS](../subfiles/service/publicdns.md)

- U kan Tor as DNS-resolver gebruik. [As u nie 'n kundige Tor is nie, kan u die vraag hier vra.](https://tor.stackexchange.com/)

> **Hoe?**
> 1. Laai Tor af en installeer dit op u rekenaar.
> 2. Voeg hierdie reël by die "torrc" -lêer.
> DNSPort 127.0.0.1:53
> 3. Begin Tor weer.
> 4. Stel die DNS-bediener van u rekenaar op "127.0.0.1".

</details>

------

<details>
<summary>klik my

## Aksie
</summary>


- Vertel ander om u van die gevare van Cloudflare.

- [Help om hierdie bewaarplek te verbeter.](http://crimeflare.eu.org)
  - Beide die lyste, die argumente daarteen en die besonderhede.

- [Dokumenteer en maak baie openbaar waar dinge verkeerd gaan met Cloudflare (en soortgelyke ondernemings), en maak seker dat u hierdie bewaarplek noem as u dit doen](http://crimeflare.eu.org) :)

- Kry meer mense wat Tor standaard gebruik, sodat hulle die internet kan ervaar vanuit die perspektief van verskillende wêrelddele.

- Begin groepe, op sosiale media en in die ruimte, gewy aan die bevryding van die wêreld van Cloudflare.

- Skakel, waar toepaslik, na hierdie groepe in hierdie bewaarplek - dit kan 'n plek wees om die samewerking as groepe te koördineer.

- [Begin 'n hok wat 'n betekenisvolle nie-korporatiewe alternatief vir Cloudflare kan bied.](../subfiles/alternative/cloudflare.md)

- Laat ons weet van alternatiewe wat ten minste help om meerlaagige verdediging teen Cloudflare te bied.

- As u 'n Cloudflare-klant is, stel u privaatheidsinstellings in en wag totdat dit oortree.
  - [Bring hulle dan onder koste teen strooipos / privaatheidskending.](https://twitter.com/thexpaw/status/1108424723233419264)

- As u in die Verenigde State van Amerika is en die betrokke webwerf 'n bank of 'n rekenmeester is, probeer om wetlike druk onder die Gramm – Leach – Bliley Act of die Amerikaners met DIsabilities Act te plaas en rapporteer aan ons hoe ver u kom .

- As die webwerf 'n regeringswebwerf is, probeer om wettige druk onder die eerste wysiging van die Amerikaanse Grondwet te plaas.

- As u 'n EU-burger is, kontak die webwerf om u persoonlike inligting ingevolge die Algemene Regulasie Databeskerming te stuur. As hulle weier om u inligting te gee, is dit 'n oortreding van die wet.

- Vir maatskappye wat daarop aanspraak maak dat hulle dienste op hul webwerf aanbied, probeer dit as 'valse advertensies' aan organisasies vir verbruikersbeskerming en BBB rapporteer. Cloudflare-webwerwe word bedien deur Cloudflare-bedieners.

- [Die ITU stel voor dat in die Amerikaanse konteks Cloudflare groot genoeg word om antitrustwetgewing op hulle af te bring.](https://www.itu.int/en/ITU-T/Workshops-and-Seminars/20181218/Documents/Geoff_Huston_Presentation.pdf)

- Dit is moontlik dat die GNU GPL weergawe 4 voorsiening kan maak vir die berging van bronkode agter so 'n diens, wat vereis dat alle GPLv4 en latere programme ten minste die bronkode toeganklik is via 'n medium wat Tor-gebruikers nie diskrimineer nie.

- [Se vi uzas Mastodon bonvolu sekvi la konton Mitigator](../subfiles/service/altlink.md).

</details>

------

### Opmerkings

```
Daar is altyd hoop in verset.

Weerstand is vrugbaar.

Selfs sommige van die donkerder resultate kom, die weerstand daartoe lei om voort te gaan om die distopiese status quo te destabiliseer.

Weerstaan!
```

```
Eendag sal u verstaan ​​waarom ons dit geskryf het.
```

```
Hier is niks futuristies aan nie. Ons het reeds verloor.
```

### Nou, wat het jy vandag gedoen?


![](../image/stopcf.jpg)
